香港民族，應該點行落去？

國安法，二十三條，愛國教育隨時殺到埋身，香港民族應該點行落去？

香港人，改變嘅時候到了[/gold]

捨棄一切天真同埋幻想，請香港人唔好覺得憑香港人自己就可以改變香港嘅現況。而實際上，香港人已經冇辦法再影響香港政府（港共政府）。03年嘅二十三條，12年嘅反國教，15年嘅雨傘革命，19年嘅逃犯條例，我哋見到好多次香港人憑血汗去爭取自己應有嘅嘢。有時我哋會成功，但換嚟嘅只係更多嘅壓迫。

今次香港人真係好無力

我哋思考如何減少自己人嘅損失，保存最多嘅實力，再對中共本身造成傷害。抗爭模式需要改變，好現實咁講勇武抗爭已經冇作用。一開始我哋仲有機會藉著勇武抗爭對港共構成負擔，迫使佢哋談判，依家中共連國安法都立埋準備出條文，談判同埋和平演進已經唔再可能。盡量唔好被捕，因為你會少咗好多時間再去救香港。到某一日，遊行集會成本太高或者不被允許，Twitter線，Reddit線等國際網絡戰線會成為抗爭嘅主軸。

中共做嘅一切都係要徹底掌握香港，特別係思想，價值觀上。中共知香港人唔會屈服，所以佢會嚴厲懲罰所有「異見份子」然後獎勵「愛國人士」。其實可以想像到國安法正式在香港實行，跟住就會出現所謂嘅「愛國教育」。

首當其衝嘅一定係紀律部隊，然後係公務員之後就係教師。全部人都需要上「愛國班」或者「國情班」，過唔到考試嘅就會停薪留職，直至你嘅思想通過到佢哋嘅「愛國考試」。
所有學校都會安裝監視鏡頭，每一個老師上堂都會被監視，確保你唔會「講錯嘢」。一切都要「政治正確」，你唔夠正確就會被解僱。教育局好可能會出現一個「教師紀律部」審視教師嘅言論有冇合乎「黨嘅紀律」，某程度上與台灣的戒嚴時期相似。傳媒，出版，通訊各行各業將會被徹底重整，或威逼或利誘，最終都會歸入黨嘅管理，無一倖免。不過身為香港人嘅你天生就係原罪，就算你再愛國，中共都唔會信你。

香港將會成為新新疆

[orange]《唯一破局方法，離開香港》
移民並唔係逃避，而係另一種抗爭，更係為咗更好地回來。將你嘅人連你嘅能力，連你嘅子女，連資金，強積金，一切一切都抽離香港。港共同埋中共將冇能力再指染你嘅一分一毫。用你嘅一切去海外建立香港城，形成一個堅實嘅社區，並與全世界其他嘅香港城組成香港聯合商會。就好似二戰時期嘅猶太人一樣，四散各地先有機會，先有東山再起嘅火種。記住我哋分散各地，但我哋永不絕望。

可以預計嘅，中共會買起香港嘅大部分嘅產業，你唔走，你嘅存在就係幫緊港共續命，因為你會返工，你會消費，你會交稅。你嘅存在就係對中共有利。你唔走，中共就會多一個奴隸幫佢回血。你唔走，遲啲放監嘅手足去邊搵出路？你唔走，被迫著草嘅手足邊有人幫佢？

走！走！走！你留低真係冇咩可以做到但係你要記住，你係為咗未來更美好嘅香港而走。就算去到最壞嘅情況，香港真係救唔番，新香港就由你哋去建立。留低嘅手足記住用VPN，亦會有一班人繼續為被捕嘅手足做嘢。

「阿斯嘉從來不是一個地方，阿斯嘉是一個民族。」
愛護人民更重於守護一個地方，有人才有家園。香港人也是如此，也要如此。

大家思考下

我想學猶太人
要識揾錢然後有資源資助番個民族

sorry巴打，我整顏色柒咗
我開新post